「國際化」人民幣全球排第「七」，風光不再

大家覺唔覺得，人民幣風光不再？唔只係少咗人關注，而係……

原來，數據上人仔真係大不如前，睇Swift嘅國際交易使用追踪數據顯示，今年4月份人民幣嘅國際交易使用比率減少達1.6%，4月全球人民幣支付額按月大跌24.24%，排名跌到第7位，係2015年2月以來最差排名。

睇排名，2015年時，人仔只係輸畀美元、歐元、英鎊同日圓，仲記得，當時有人話要港幣同美元脫勾，改掛人仔﹗但今時今日，人仔於國際嘅交易量，排名仲差過加元同瑞郎。

事實上，自2015年風光過後，人仔嘅國際地位就一直滑落，有指係因為中國經濟放緩，打擊外資入貨興趣，亦有指呢兩年開始差係因為「去泡沫化」，套利交易減少。

但無論如何，中國大國崛起，要人仔做全球第一大貨幣呢個夢，似乎就愈來愈遠了。

越做越衰

港紙

HKD第九

照睇trend可能港幣國際化到都未到支幣國際化

第九算唔算高，港紙潛力係咪得咁上下

用港紙點解唔到美金呢？

同USD有穩定匯價

一帶一路好快令人民幣勁過美元

支那都係用港幣嚟走資㗎啫

港元以前仲高架 好似係有世界頭五
但700幾萬人口既貨幣有咁既世界地位已經好唔錯

第9已經得返1%

有冇人解釋吓點解加幣咁強？

張圖個scale...

都唔係差美帝好多姐

又唔好咁武斷，支那呢兩年不停打擊走資

SO?

So, 其實所謂既國際化只係假像. 一直都只不過係不停外流而非流通. 一打擊走資就收左貔.

易入難出，搵鬼要

金本位 1oz=50加紙

亦有指呢兩年開始差係因為「去泡沫化」

又要國際化，又想防狙擊泡沫

未有咁嘅實力就返歸啦